@inproceedings{Mathlouthi-Bouzid-Ben-Othmane-Zribi:TALN:2019,
    author = "Mathlouthi Bouzid, Saoussen and Ben Othmane Zribi, Chiraz",
    title = "Q-learning pour la r\'esolution des anaphores pronominales en langue arabe",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "391-398",
    note = "Q-learning for pronominal anaphora resolution in Arabic texts",
    abstract = "La r\'esolution d'anaphores est une t\^ache fondamentale pour la plupart des applications du TALN. Cette t\^ache reste un probl\`eme difficile qui n\'ecessite plusieurs sources de connaissances et des techniques d'apprentissage efficaces, notamment pour la langue arabe. Cet article pr\'esente une nouvelle approche de r\'esolution d'anaphores pronominales dans les textes arabes en se basant sur une m\'ethode d'Apprentissage par Renforcement AR qui utilise l'algorithme Q-learning. Le processus de r\'esolution comporte une \'etape d'identification des pronoms et des ant\'ec\'edents candidats et une autre de r\'esolution. L'algorithme Q-learning permet d'apprendre dans un environnement dynamique et incertain. Il cherche \`a optimiser pour chaque pronom anaphorique, une s\'equence de choix de crit\`eres pour \'evaluer les ant\'ec\'edents et s\'electionner le meilleur. Le syst\`eme de r\'esolution est \'evalu\'e sur des textes litt\'eraires, des textes journalistiques et des manuels techniques. Le taux de pr\'ecision atteint jusqu'\`a 77,14\\%.",
    keywords = "r\'esolution d'anaphores, apprentissage par renforcement, Q-learning, crit\`eres morphosyntaxiques, arabe.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/26.pdf"
}
